預算案料撥款3億提升足球場設施 增加國際標準五人場

財政司司長陳茂波星期三將發表新一份財政預算案，據了解，當中會提出撥款約3億元，提升現有足球場設施，包括增加符合國際標準的五人足球場數目，例如考慮將一些現有七人足球場，改劃到可踢五人足球；一些十一人的標準球場亦會更新人造草地等。

預計康文署轄下超過300個足球場中，有70多個球場可以提升設施。

足總五人足球經理曾偉忠表示，五人足球佔地少、節奏快，能夠鍛練個人技術，不少國家都推動這項運動。他說一些世界名將，包括美斯及C朗拿度等，均是踢五人足球出身。五人足球賽事在足總及部分運動品牌推動下，近年亦變得較為流行。

他認為，香港不少球場都適合改作進行五人足球賽事，而五人足球於國際足協已有劃一規則，有利五人足球發展，對推動十一人足球亦有幫助。

十一人改七人 七人改五人
五人改三人 咁未好多場囉
成日話無場？

唔舒民困走去搞d 小眾運動

5人場打5個又太少人唔好玩
打6個又逼到癲

5人場 11打11有無試過

足球機咁

典型買裝備唔送技術例子

職業化5人聯賽，畫大d標準化個場
唔代表啲人技術好左，多左人踢波

淨係數最近10年街場風氣
跟隊切磋變晒book場炒場

你拎3億改革左個足總
炒晒班高薪垃圾
投放資源推廣青年足球運動
攪好個學界，等多啲人接觸足球仲好

屌左咁耐先做d野
但係就而家咁既時勢先做
拎d錢去舒災解困先啦

人地起5人場用11人個價起
唔好阻人搵食

最撚攪笑鳩猴忠

場地改善，業餘聯賽可以慢慢變職業
職業水平可以貼近亞洲聯賽

個場係可以貼近既，其他我唔擔保

有人踢波就當然係兼職踢波 可以降低失業率
你識唔識嫁